新地「槍王」高層為輔警一哥

2019年07月16日
新地「槍王」高層為輔警一哥

楊祖賜

【本報訊】新城市廣場所屬的新鴻基地產與警方關係密切，主席郭炳聯曾擔任警察子女教育信託基金和警察教育及福利信託基金主席，旗下九巴母公司載通也聘請不少前警隊高層，包括警務處前處長曾偉雄、「四點鐘許Sir」 許鎮德等。另外，新鴻基地產市務總監楊祖賜（Edgar）亦於2016年獲委任為香港輔助警察隊總監，去年獲延任，為期兩年至明年1月6日。

相關新聞：禁公眾聚集 最長三個月

許鎮德

曾偉雄

楊祖賜曾辦「富豪槍會」

楊祖賜有「警隊神槍手」之稱，為業餘射擊運動員，曾任港隊奧運射擊隊隊長，出戰2008東南亞射擊錦標賽，奪得隊制與個人賽合共1銀3銅成績；他亦在2011年的第11屆亞洲射擊錦標賽代表港隊出賽。不過，在他帶領下的香港射擊隊卻傳出叮走香港選手、以內地人「頂包」參賽醜聞。

浸會學院傳理系畢業的楊祖賜，赴美攻讀新聞系碩士後，回港在廣告界大展拳腳。楊祖賜公餘熱愛槍械，1991年自資出版中文射擊雜誌《人鎗集》，但出版了九期便停刊。翌年，他又成立一個世界級的室內射擊場「人鎗會」，因為入會費不菲當時被喻為「富豪槍會」，不過最後槍會因資金問題結束。至2004年，楊離開廣告界加盟新鴻基地產，任職市務總監，主責「諗計」推銷樓盤。

新地旗下的上水皇府山住客會所內設有雷射射擊設施，有說此設施由楊祖賜構思，2005年初一次樓盤軟銷活動邀請了1992年奧運射擊金牌射手張山來示範，熱愛射擊的楊祖賜更技癢，即場教記者開槍。楊祖賜多年來有份銷售項目眾多，除皇府山外，尚有油麻地窩打老道8號、大角嘴奧運站君匯港、荃灣爵悅庭及土瓜灣農圃道18號。

翻查資料，截至今年6月底止年度，新鴻基地產的香港區總租金收入達185.6億元，按年升逾6%，當中商場或商舖佔總租金54%，1984年開幕的新城市廣場是新地物業投資代表作，是旗下最吸金的商場之一。

新地昨日發聲明，重申事前不知悉警方前晚進入商場的行動及港鐵的臨時安排，令商場內人士無法離開；對於事件引致有人受傷，亦令顧客、途人和商戶受到影響，新地表示遺憾及難過。

■記者黃尹華

上一則
上一則
擅入新城市 警清場違法

下一則
下一則
沙田中心保安助示威者撤離

禁公眾聚集 最長三個月
警四大協會要求加強裝備
10警亂棍狂毆路邊男女
180度扭手腕 傷人警疑為小柏林
警長斷指駁回 事發前插男生眼
學堂教按三穴位制服
決策三大錯釀沙田血戰
林鄭民望沉底 死撐有承擔
14區議員轟警生事促交代
「落閘放狗」 誰令商場變戰場？
擅入新城市 警清場違法
沙田中心保安助示威者撤離
絕食陳伯苦行：要齊上齊落
沸水戰術製造困獸鬥
街坊控訴暴警亂打無辜
救跳橋者 倒地警 攝記：唔想有死傷
血戰後 新城市店舖玻璃完好無缺
蘋論︰政權暴力特首邪惡 香港在悲鳴
銀髮族明上街撐年輕人
百港人倫敦快閃唱《孤星淚》名曲
德媒引「林鄭落地獄」報衝突
黎智英籲美以道德權威撐港
商人疑拍示威者遇襲 三人落網
張翔擬日間晤師生 學生會不滿
林鄭攬警自保 研分區戒嚴